قطر تنفي حماية قواتها الخاصة لشخصية أردوغان
 نفى مصدر مسؤول في المكتب الإعلامي لوزارة الخارجية القطرية يوم الأربعاء فبراير شباط مشاركة قوات قطرية خاصة في حماية حياة الرئيس التركي رجب طيب أردوغان وتداولت مواقع إخبارية وثيقة عن مشاركة قوات قطرية خاصة في حماية حياة الرئيس التركي رجب طيب أردوغان أثناء المحاولة الانقلابية الفاشلة التي قمت بها بعض وحدات الجيش التركي في يوليو تموز الماضي ضد الرئيس أردوغان وقال  المسؤول لوكالة الأنباء القطرية قنا إن ما تداولته هذه المواقع عن وثيقة سرية صادرة عن سفارة الدولة في أنقرة تتحدث عن إرسال قطر القوات الخاصة الأميرية في الساعات الأولى من محاولة الانقلاب بناء على طلب الرئيس التركي لإنقاذ حياته لا أساس له وعار عن الصحة تماما  وكالة الأنباء القطرية قنا